LIHKG機械鍵盤/電容軸集中討論區#14 請睇頭Post

以下由俾啲火我/點火石巴打提供

Q: 有冇介紹薄膜/機械手感鍵盤?
你入錯 post
Q: 想平平地買隻黎打機，應該買咩?
冇燈 - Leopold FC900R紅軸
有燈 - 求其是但，唔太建議
又或者入坑玩keyboard

Q: 點解唔好買電競品牌出嘅鍵盤 Razer Logi TT CM Storm Ducky Corsair?
- 唔抵
- 易壞
- 手感冇咁好
- 信者得救

Q: 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式: 薄膜 / 機械 / 靜電容式
機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵嘅鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤 (包括靜電容) 都統稱做「機械鍵盤」
早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式,靜電容次之
兩者成本都相當高昂,設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本,引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤,逐漸取代"機械鍵盤"
近年由於電競興起,電競品牌利用機械鍵盤作為賣點,電腦玩家開始注重鍵盤手感,加上Cherry MX軸全球專利結束,大量廉價仿制品衝擊市場,於是"機械鍵盤"再次受到世人關注
Q: 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處?
機械鍵盤ge壽命相當長,手感比薄膜好,每粒掣ge手感亦非常一致,方便長期使用電腦ge人
機械鍵盤軸體亦有手感之分,直上直下ge有,打上去有段落感ge又有,好似打字機咁啪啪聲ge亦有
而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover,方便打機快速輸入,同同時按鍵

Q: 簡單黎講香港買有咩推介?
- Leopold FC900R / FC750R / FC980M / etc. any other
- Filco Majestouch 2 (青軸一定係Filco)
- Filco Convertible 2 / MINILA
- *RealForce / FC980C
- **HHKB

Q: 邊度試/買?
- 魔鬼SIR (請自行GOOGLE)
- LINKE

Q: 想入坑玩keyboard

Q: 有咩軸?
種類:
機械軸 - 選擇多，DIY board任砌唔嬲
Topre - 一個字: 正，有人當endgame，亦有人買幾隻輪流用
建議軸體:
主流: Cherry MX - 青紅茶[black]黑[/black]
非主流 Cherry MX - 綠 / 白 (Clear) / 奶 (White) / Linear灰 / Tactile灰 / etc.
非 Cherry (兼容菊花): Gateron / Zealios
新軸體 (有巴打推薦): Kailh Box Switches (唔好買錯普通垃圾凱華軸)
靜電容: Topre (其他都係垃圾) (唔建議 Novatouch / RealForce RGB)

Q: 機械軸有咩手感?
Linear - 線性，直上直落 (紅/黑)
Tactile Bump - 中間有個位會感覺到 (茶)
Clicky - 啪啪啪好撚爽 (亦較嘈，但係有人喺office用都冇人理) (青)

Q: 唔同用途點揀?
一句講晒: 自己試，以下只係建議:
打機 - 一般人話要用Linear，主流都係紅/黑，你話用茶 (Tactile) 都得，有人用青 (Clicky) 添
打字 - 好睇個人，可以試茶/白，想爽啲就青/綠，有人就鐘意用黑；不過最正一定係Topre

Q: 有咩 size?
- Full Size 104 / 104+4

- 87 又叫 TKL / 80%

- 60% (cut咗F-key同右邊堆嘢)

- 40% (字母+modifier only)

- numpad / TKP

* 註: 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

Q: 邊度買keycap?

massdrop
tb enjoypbt

Q: 想自組
留個名先

Q: 買到隻好鍵盤但係打字勁慢? 唔練下打字點對得住佢
學好打字手勢，仲有打字速度練習: 英文

呢個網有得同網上其他人比賽打字鬥快:

開POST TEMPLATE

香港首次機械鍵盤聚
多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

pish

彈結他後
一邊手 手指厚皮枕
一邊手 手指長指甲

打notebook keyboard唔方便

樓主可以介紹咩keyboard啱我用

指甲長好惡搞架喎
係長定係勁長?

長過老婆呢指甲

用pick 彈la

no way

我都係因為前一個post 1001所以有義務開新Post咋
我諗大把CHing會幫到你

thx bro

btw,幾時聚吓

練下咪得lo 指甲長好煩

我講唔清楚 我彈acoustic guitar唔係電guitar 少啲用pick

不過指甲長係煩少少

想問下有冇非機械鍵盤推介
定係如果唔係買機械鍵盤 買乜都冇太大所謂

正解1

我都係彈acoustic 因為機械鍵盤有一定高度所以指甲長冇乜大問題
利申用sa keycap

咁即係Realforce HiPro
CherryMX鍵盤配SA鍵帽都適合

Maxkey d SA keycap買唔買得過

巴打你自己用開嘅
可以share 條link 嗎？

我覺得唔買機械鍵盤既話可以試下呢D人體工學鍵盤
睇落都唔差

求意見
暫時睇中
1. Vortex Type F 104 紅軸 白燈 $699
2. ikbc KD104 紅軸 $530

試過type f 紅軸唔錯 kd104淨係見到青軸 見唔到紅軸所以無試過
另外試左隻好似叫porker?好好禁 但就係60%黎 問左職員佢話係銀軸
巴打有無其他推介/以上keybr既評價

要求︰
I. 想要直上直落 所以想要紅軸or銀軸?
II. 有無燈都得
III. ~$700

我用最普通嘅filco sa 淘佬就有

冇realforce唔知

SA Keycap 都要睇套Keycap 係Sculpted定Non - Sculpted。而Sculpted又要睇下Row點排。所以唔係套套SA打落去都一樣。

2-1-2-3-4-3

大家點睇dsa profile ar? 我覺得leopold 隻Cherry profile 好過OEM profile

我覺得全部行都係平嘅 profile 都唔好用，不過只係我個人嘅睇法
其實真係要自己試過先知啱唔啱

返工唔想用公司個D可以買一套
Microsoft ge辦公室用鍵盤同滑鼠係唔差
不過

想問下巴打如果要倉頡碼+靜音有咩選擇
Budget1000左右

Leopold紅啦 倉頡呢啲打多啲就自然記得啦

收到風嚟緊3/4月leopold有pbt熱昇華cherry軸 點睇

好靜
推推post先
同埋

幾時再聚

等魔鬼SIR 出面

佢吹咗雞一次啦...

巴打有無介紹係60%keyboard + arrow keys? 但唔想要上面堆home page up down 果d

已睇置頂同google 左都唔係好搵

Leopold
FC660M
FC660C

GK64 / XD64

DZ60 好似都做到60% 連方向鍵

睇完Round 1嘅成品搞到想Join

80% 預算1.5k-2k
打字打機一半半
唔想太嘈
有冇咩好介紹

CherryMX就Leopold FC750M或者Filco Brown/Red

兩個牌子價錢都低過你budget嗰range
所以俾多啲攻頂上Topre Realforce

啱啱走去試完，
電容keyboard個手感正到
本來想買fc980c，
貪佢有數字鍵
最衰黑色冇貨，又唔想買白色，
最後冇買到

係度問下滑鼠得唔得？ 打機嘅話4-500係咪不如唔好買？

咁返貨先買
Topre嗰種感覺
Cherry MX系點改良都好難做到
梗係啦,隻隻都兩千蚊,每打一粒字都好貴㗎

點解唔自己開post問

識貨喎，一試就知係好嘢

我試嗰陣都唔知道，
試咗幾隻之後，
覺得手感好咪問佢幾錢咩軸，
佢同我講電容2000蚊嚇咗一跳
btw個感覺同其真係完全唔同，
好順好舒服，細細力撳落去就得
最重要係夠晒靜

想問下用緊filco minila , 轉唔轉pbt keycaps 好

轉la 淘寶有 不過質素差d

都幾靚仔

頭先上魔鬼到
本身諗往入隻fc660m番工用
之後試咗fc980c d大制爽到喊
買貴咗一倍

上日馬買啦，靜音版104都係23400円，連埋運費都係千七左右

Leopold 跟keyboard d keycaps 高質素好多

以材料同造法嚟講係
Leopold PBT Doubleshot 真係好過 Filco ABS雷射印刷
質素係點 我唔知
但sofar我都覺得Filco青軸配原裝鍵帽係可以接受
衰在自己用咗Hi Pro返工差唔多兩年 Model M一年,用慣高身鍵帽之後用返普通profile就唔自在

現實就係咁,唔可以一石二鳥

日馬有無得直送香港?定要集運

歡迎入坑

推返呢個話題出嚟

其實近近哋新年初三搞一次聚會會唔會有問題?

用集運啦，三磅都係六十幾

另外唔要靜音既話仲平ｄ，20000円唔到，圍返唔計運費都係千四蚊

想放隻leopold 750茶軸
係魔鬼sir到買，買左一年

Matt3o /dev/tty MT3

MD 圖

我就試過hhkb電容 唔係好識欣賞

你未計直送香港有得退稅

不過前題係要 amazon jp 自己賣

各花入各眼
始終Topre係Rubber Dome加靜電容觸發

FC980C 啲 dome 好似正過 HHKB

咁其實唔計鍵帽，filco有無咩地方好過leopold。利申：新手岩岩開始玩唔識野

無Leopold,無個人經驗,唔可以亂答你
上網搵咗陣資料:

兩者鍵盤本身用料,唔計keycap,其實差唔多

其他論壇有人認為Filco大掣造得好過Leopold,呢個其實係Leopold用衛星軸同Filco用平衡杆嘅分別,都係各有喜好

有啲人認為Filco好過Leopold係信仰問題

有啲人寫Leopold同Filco比好似差咁啲

開post template就叫人如果無信仰,Filco同Leopold無所謂,但青就一定係買Filco

唯一建議你就係自己親身落去試,唔好人云亦云,話哂洗咁多錢買鍵盤

之前摸過FC660c同HHKB
hhkb粒粒唔同力度 又淋 而且會有卡既感覺
相反660c明顯清爽利落

其實啲Dome係Topre造埋同HKKB,Leopold造

我想問下各位巴打知唔知香港邊度有realforce可以試/賣?
我好想試下靜電容既keyboard

Realforce, Leopold FC660, FC980C得魔鬼sir有得賣同試
Ducky隻Realforce, HHKB同Realforce RGB正都有賣,有無得試就唔知

Leopold比起Filco又平d keycaps又正好多 Leopold 係抵玩d ge相對

新人ｌｍ

想自組

keypad位青
其他紅

召喚會考都無C Ching

留名學野
第一次聽人講HHKB差過Leopold，用緊隻2005年HHKB Pro 1都無問題

thanks巴打
我應應該唔會買FC980C
因為我淨係鍾意full-size keyboard
我唔鍾意佢CUT咗某D制(雖然leopold d keycaps既顏色好靚
如果佢出FC900C既話我會考慮
realforce其實大約係賣緊幾錢?
2.5K買唔買到?
另外想問下點解唔推薦Realforce RGB?
呢款係咪有咩問題?

有冇人買左地獄道福袋？好好奇會有咩鍵盤

有冇發光鍵盤介紹？

袋冇鍵盤
最後抽先有

CRL

連irocks都無?

有呀 見到有人中左隻k76m fun 好似係rgb版

Facebook問問魔鬼sir
我嗰陣隻Hi Pro就買2700
一般版本應該係2K5樓下埋到單

Realforce RGB問題只係用Doubleshot ABS鍵帽,感覺已經同一般版本嘅PBT鍵帽差好遠,價錢又同FC980C差嗰多,但用料又比後者差

同埋有CHing話過靜電容設計本身唔適合打機用,我都係用嚟文書用所以唔在乎
鍵盤本身就係文書用㗎啦…

所以本身RealforceRGB就好不倫不類,唯一可取之處係可以校每粒掣嘅觸發鍵程,依家R2都有用到

又嚟

我有睇第一頁「有燈 - 求其是但，唔太建議
又或者入坑玩keyboard」，
但夜晚熄晒燈睇唔到keyboard d 制呀嘛

有冇考慮過開燈

練下唔好望keyboard 打字la

一係買個檯燈射著個鍵盤
一係開燈用電腦
因為市面大部分背光鍵盤質素一般

又或者補充維他命A,基本上靠個Mon啲光都夠睇到鍵盤啲字

唔關ABS/PBT事，係佢打落去啲聲好奇怪，同個造型樣衰

始終RF RGB有套TMX slider，如果淨係嫌棄鍵帽咁小事，啲人會自己換番套SP/GMK就當無事

會唔會係Slider問題

點睇corsair無線果隻？內置電？

好撚正

budget 1000左右 想買個紅軸
除左FC900R仲有無其他選擇，諗住睇定幾個一次過去試
2年前買嘅K70咁快就玩完 不斷斷線又連返

順便問下 如果無單可以去邊到整，整完拿返公司用算

我記得 (好似係) 魔鬼sir 講過 leopold 啲 dome 係 Topre 特別整嘅，個頂係硬啲
唔知有冇記錯

我都覺得 FC980C 嗰啲 dome 係正啲，不過對我黎講係好細嘅分別

留意下兩隻board 嘅Spec
Leopold 用steel plate，你打落去一定會覺得比較實。唔同plate 嘅手感係好大分別。但tactile 來講，steel plate 唔係最好選擇。

唔知係咪真係 plate 嘅分別
我隻 realforce 都好似冇咁實，不過我嗰隻係分區唔知啦

窮賊CHing
咁我隻Realforce Hi Pro又算係咩mounting???

依家有咩keyboard 係 kailh box 軸? D 人話好手感過cherry mx 軸？唔知係唔係真？

自己拆粒Keycap睇囉，Realforece係Steel Plate (會生鏽)。
無記錯塊PCB同Plate都無用螺絲鎖死係Case。

睇Reddit話字體又少小歪，不過新Profile都預左有瑕疵。
我買左Triumph Mod，等緊人Post。呢套放落HHKB Layout應該幾靚。

made in china vs made in germany

有無人睇開Linus Tech? 個痴線佬個Twitter話下條片係砌Keyboard

睇落似係砌60%，Parts 應該係淘寶貨 (有個case似係KBDFans嘅貨)

佢講keyboard廢廢地，有次好似話mx blue係tactile

反而Luke就真係熟啲

佢唔算好熟Keyboard野，但佢嘅片娛樂性幾高。
難得有大Channel講Custom Keyboard，希望佢拍得好少少。

有冇巴打玩zealio switch?
想淘一set 60%砌黎玩下

Zeal 黎緊會出新Switch，等下先買啦。

用緊FILCO
個F字禁落冇聲 但有反應
係咪出左咩問題

Filco Majestouch 2

青軸?有可能軸已臭

係青

先用左1個月都冇

lm

攞去保養啦
不過我 expect 臭軸係指本身就唔 clicky，唔係用咗一排先壞喎

青軸變唔 clicky 係咪多數係因為入塵?

紫外光燈……

青軸變白軸

岩岩由普通keyboard轉左做leopold紅軸
禁得太順用得唔係好慣

想問下黑軸係咪打機黎講有咩推薦？新手入坑
聽人講話紅軸都快同手冇咁攰搞到有啲十五十六

睇曬個post 啲圖 啲鍵盤真係好肉酸

咁你貼隻靚Keyboard俾大家見識下

點知放隻Razer出嚟,俾人恥笑

頭先個留言串咗啲添

但我覺電競鍵盤核突好多
字體同背光問題

想學學嘢
點解紫外光燈會破壞青軸

真心定係...

無所謂既 每人口味唔一樣
唔係串你地 純粹見到同我想像中既機械鍵盤有出入ja
我用緊gpro 真係貪佢打機夠慳位 有光玩下 又有媒體鍵夠方便

點知放隻Logitech出嚟
機械鍵盤 =/= 電競鍵盤

見識少 電競鍵盤點解唔係機械鍵盤？

你打機望嘅係塊芒而唔係個鍵盤,玩咩光呢?

fullsize同tenkeyless各有好處
你問問日常工作做開transaction嘅人使唔使numpad?
唔使講到87鍵好掂咁

GPro你用多兩年就字體甩色,到時要換就成個鍵盤換,因為鍵帽字體用鐳射雕刻,無coating,同出面款式唔相容

我Corsair K70把玩兩年之後字體都甩色
但手上隻Model M出廠31年仲好打得

RomerG算機械鍵盤,但Logitech機械鍵盤質素真係搞臭公司嗰朵

呢個post 真係一日好笑過一日

等到蚊瞓都未等到mackey 寄副野來砌

就同嗰世界一樣
人口多咗只不過係蠢人增長

電競鍵盤有啲係類機械鍵盤手感,但實際係薄膜

但好多人一聽到機械keyboard 就話係用黎打機個d 嘛

呢個係拜電競品牌攞機械鍵盤做宣傳啫...
之但係做機械鍵盤嘅老牌子老過電競牌子好多

lm

好耐無買新嘢
MD套matt3o hi profile 又未送到

係 但個post d鍵盤的確係肉酸

個樣搭救 甩色都可以照用既
傳統你地果d實在太淘寶feel

Gaming嘢先淘寶feel

見到第一頁d 鍵盤又橙又紫 實在太大陸feel
算啦 大家口味唔一樣 我都係出返去先

哦 如果講緊個外型咁你真係可能miss咗個重點
custom嘅keycap同縠都係攞嚟換嘅，其實想要咩色都得，橫掂用一陣都會換
真係睇個排興啲咩同自己鍾意咩色，咁真係唔同口味嘅，
重點係裏面pcb / switch / plate etc 零件喺自己組合/tune出嚟
你鍾意咪加番啲燈啊，黑色透光keycap 囉，無所謂嘅

廠製/牌子/"電競" 鍵盤就真係純粹買個產品番嚟

可能睇多陣會有外型啱你口味多啲post出嚟

Mechanical keyboard = built to last

Gaming keyboard = built to earn $

聽講logitech啲keycap會甩嚟 聽完之後唔敢買了 買咗隻pok3r rgb le 好似幾正咁 又CNC case又有唔同plate揀

HHkB 啦

三套GMK

2粒Jelly Key，我幾鍾意呢2粒

你而家先開箱

又曬錢

齋吹咁耐,口水都乾
終於有D嘢睇

睇下Leopold有無黑軸款
紅軸其實係觸發力度輕D,相比黑軸嘅60cN佢只有45cN
如果怕"禁"錯掣,推薦用黑軸

建議親身落場試

我都放兩張相先
Model M入手一年照

買左box navy 啪啪啪！！！ 等緊運

用緊Box white + 大鍵位Box Blue
聽到Box Jade同Navy D聲好誇張
明知可能太重用唔到都order左幾粒啪下

諗緊應該買太豪doubleshot abs 好定thick pbt keycaps 好 因為佢clicky 好沉實 好似厚既鍵帽會好啲咁

以聲論聲
我都係鍾意Clicky加ABS keycap
睇黎巴打你鍾意重bass
到咗手我都cross check試下手感同音質

乜呢度耳機po咩

Box 軸同Cherry mx 比，box 係唔係正d？

我覺得最大分別係
Cherry clicky比較搖
Box clicky係紅軸嘅順滑中間再加個野click住

另外Box clicky上同落都有同一個回饋
但cherry個回饋係㩒落去時既手感大過彈上黎既手感

簡單D講，你預Box clicky係你㩒原子筆個伸縮制feel

不過都係手試為實啦，正唔正呢D好個人

各有所好

連Cherry新個隻Low Profile Switch都"參考"Box Switch，你話Box 好唔好

matt3o hi profile 到
個模好似ok，legends麻麻哋
不過都係貪得意玩下

手感緊要好多

Box 紅係唔係順滑好多？ 想玩box 軸係唔係一定要玩custom keyboards?

我未試過Box紅
可能要其他巴打解答
但你睇佢結構
㩒到最底都有個四方形圍住
應該都好難搖得過MX Red

非custom都開始慢慢有Box軸
可以留意下
建議用自己方式買幾粒玩下先再諗啦

唔好提了
套nautilus 大制zip極紙都套唔到菊花
而家吾湯吾水

咪吾我老母，我都睇到眼冤

吾你

其實美國有個keyboard 叫GMMK 佢有hot swappable 依個功能 我用過都幾好 最主要係唔洗solder 啲軸 可以隨時換 有104 同tkl

同埋塊board都係59美金 自己另外再買軸同keycaps

想問邊到有得買KEYCAP

頭post有網址

shit sorry 我真係要驗眼

filco係咪大部份都用得?

老實講一係日馬買filco原裝 一係買過隻leopold換落去 但咁搞法不如直接用隻leopold 至於如果你唔係幾care 手感同品質求其買套幾百蚊都得嘅 淘寶最好就不了
建議去zfrontier睇下 不過好快就中毒 之後就買一堆GMK

其實我只係唔想全黑咁寡 有其他色睇下

同路人 btw 魔鬼sir 話leopold 本身隻料靚叫我唔好換

只要係Cherry MX keycap就得,但Filco大掣用平衡杆
要自己裝上去
好多網站寫明當中有咩損壞唔包

我反而覺全黑還可以,但我想要SA profile
用慣高身鍵帽用返一般profile就唔慣

Leopold賣點嚟,Leopold都好清楚
所以會出唔同配色嘅鍵盤

Maxkey套SA Lime都幾多人瀨嘢，好彩無買到

之前用隻ducky 買咗套keycap 諗住換
但太實 用咗太大力禁落去 搞到幾粒制要禁幾次先反應到

玩壞菊花

咁易爆菊架咩

我講鳩嘢咋

個keyboard入撚左水
半年貨仔
有無五百蚊防水機械軸keyboard

無!

Cosair K68七百幾
BTW,風筒吹完好似好啲

雖然呢度唔太歡迎講Corsair等等電競鍵盤
但千祈唔好食鍵盤附近飲食
機械鍵盤用家基本安全嚟
倒瀉嘢無咗千幾蚊鍵盤唔好喊

點解唔鐘意cosair

有冇巴打知有咩網專門放鍵盤 想放左隻filco tkl 換leopold 660m

Q: 點解唔好買電競品牌出嘅鍵盤 Razer Logi TT CM Storm Ducky Corsair?
- 唔抵
- 易壞
- 手感冇咁好
- 信者得救

facebook有group

Sorry

其實ducky手感幾好
不過就係換cap果陣大力d就壞咗幾粒制

講就咁講
我啱啱先喺 keyboard 上面飲咗杯可樂

我電筒吹返繼續用到
不過Space制feel到有少少delay
你可樂應該仲難搞
BTW,之前睇過有啲一個圈膠製嘅嘢套住個軸 邊度有得買？

以上人士受專業訓練,觀眾切勿模仿

嗰啲係靜音圈

個圈圈會唔會對防水有啲用？

顧名思義
點會有

如果無保養嘅話，最好折出嚟用冷風吹乾佢，唔係可能生鏽

用過SP同Maxkeys 嘅人係唔會再買Maxkeys。

仲有年半 (好似)

Filco自己款SA得唔得???

果set好似都係搵SP整

其實想買set SA keycap for隻Filco青

SP其實好唔好???

想問下邊到有得賣Leopold FC900R灰白色既茶軸? 見淘寶有

問下魔鬼

好正

藍灰色正d

SP SA 一水水，有時少型或 Private GB 會好好，遇上 MD 開大型 gb 就易奶嘢，QC 求其好多
相對 GMK 穩定啲，中伏都係 odd case，不過如果用自定唔用基本色都係五五波

SP 嚟緊番兜 DSS profile，我好期待

壞左k70 買左filco 過保養但想整返可以去邊

Dump咗去冇咁嬲

攞出嚟祭旗
用咗幾耐
壞啲咩

bottom row 角度太斜用手指公唔好打e.g. alt key

MD 套matt3o Hi profile 我最尾都係放咗上隻 40%算，平時唔會用

兩年到，不斷connect / disconnect 換電腦試都一樣

似死電線
蛇網電線得個樣

魔鬼有啊，禮拜尾去買

應該都係 不過又無得整，整完帶返公司用無咁曬

返公司先用好嘢㗎嘛
大佬,困你對著電腦九個鐘喎

利申:Realforce放係公司用,Annual leave長假先帶返屋企

公司好鬼驚d大媽倒瀉野

求名

有冇興趣買返個K70, 我有個茶軸想放

公司用輕身HHKB
重手既MX Clear屋企先會用

買完Filco應該唔會想要掛

同事定清潔阿姐先

見過有人之前係公司用Model Ｍ
只不過自從電腦換做laptop之後都無見過人咁癲
我依家個Office有3個人用Realforce,Cherry紅同茶都有人用,係無認真計過,但用青軸真係堅噪

返工用Realforce
屋企用Model M

揀嚟揀去都揀唔到 最後選擇自己砌

新手一問，其實大概同廠嘅分別有咩？唔同制用唔用軸/帽？

其實我都係新手
我選擇砌既原因純粹係廠鍵盤揀唔到自己鍾意既
自己砌由軸到外殼都可以自己揀

想買多個無線茶軸104玩下
除左FILCO之外仲有冇其他選擇可以參考下?

大部分custom, RF / HHKB, Filco 都擺晒喺公司
費事要同屋企嗰個解釋
屋企淨係留隻 Gon Nerd 同跟身嘅40%
得閒攞嚟毒吓啲同事

試咗Box Jade & Navy
段落感真係好重
但我覺得感覺太尖
冇左Box White & Blue果種順滑

淨係換左粒Navy落Enter key大力啪啪啪
其他key keep番Box White算

衛星軸點lube 好啲，而加好實
試過加thick lube 好似加左重實左

其實係咪冇方法自己改一隻有線keyboard做無線(例如藍芽)
本身佢個USB頭係可以拆出黎的，mini USB頭

irock出咗隻指紋識別keyboard

我公司大把舊model m用

問公司可唔可以攞走然後攞出去賣

啲人重攞去扔

反正都係掉，放一個比我啦

$500幫你清公司垃圾

我諗CHing間公司係香港都有段歷史同相當有規模,從事嘅嘢都似係商業嘢,仲乎幾十年無搬過

泊到好碼頭喎

Model M 呀
都唔係 Model F

新手留名
想問下，如果想學砌鍵盤，應該由邊度入手？
可以砌一個完全for mac既keyboard？

照殺lah

我都係用緊mac, 自己砌keyboard可以改setting, 我係將command放返去Windows control果個位，似返Windows果個layout

帶咗個60%機械keyboard返公司
啲同事個個都過嚟睇

有冇人對一個filco 白色荼軸有興趣， 係日本買
但係用左2日 唔鐘意 齊盒配件

揀左要咩layout未

我真係咩都唔識，但我prefer用104 key

唉，晨早流流死keyboard

攞去用水洗再拆開曬乾應該仲用得

RIP
死咩鍵盤

Nautilus d色 中曬伏
好彩無團到

realforce

點壞

唔知係死keyboard個ps2定板個ps2,著機閃一下燈之後就全無反應

浸完水黎？

BIOS/UEFI 用唔用到先

你仲記得件大慘事？
今朝成個keyboard折件，發覺當年浸過水既紅鐵板竟然奇跡地一ｄ都無生銹

熄完機之後連機都再打唔着啦

Leopold fc660m sky dolch版邊到有得買

其實我…記得
不過今次係咪佢地先

咁經典 我諗好多人都記得

chip死咗

你講部機定個 keyboard 呀

魔鬼sir 好似有 你可以facebook問下佢

無貨喊出黎

叫佢入貨la

特別色好似得一水貨

係部機呀

試駁其他電腦會唔會用到

囉記 雞613 點睇？

第一次買10 key less Mechanical Keyboard, budget 1000蚊以下
想問下FC750R會係好嘅選擇嗎? 如果要買要去邊度買好
我見魔鬼sir嗰度好似次次入貨隻色都唔同

自己去一次最清楚

咩都唔識可唔可以問下有咩推介
想要隻60% 打字靜d
budget ~1K

儲個月上 HHKB

儲多個月上 HHKB

用邊隻牌子洗 keyvap 好

想問如果想要綠軸有咩選擇

邊隻綠軸先

r kill me plz

係魔鬼sir個度佢出個隻個個錄軸

套MT3 幾靚

用左 ducky zero 茶軸5年 冇壞 但好多塵
想換filco 紅軸

巴打張地圖幾靚 邊度買架

j陳真係好野

LOGITECH G910

網絡圖片
我都想買返張

Originative Sherry 仲識玩，個個 EXENT Premium kit 等佢 set GMK 出貨
上年十一月話 GMK ship 咗畀佢，會 pass 畀其他 GB 搞手出貨，到而家 18 年二月套 keyset 都冇蒲個頭，yuktsi 都暗示佢哋成班 partner 都畀 sherry fake 晒

set SA好靚

邊度買?

好似之前massdrop

做咩啫
去廁所唔夠痛苦

Cherry MX 綠軸：
Pok3r
WASD Keyboards
CM Masterkeys S PBT
原廠 G80-1808

冇 follow 開，係咪有故仔聽?

Coolermaster個隻係咪一定要上網買

遲啲oco會搞collab，有TGR, LZ, Oddforge, RAMA份

依家儲緊錢等買VEA 2

ZEAL 憑乜賣550 ? LZ，TGR都唔賣咁貴。

佢塊plate好厚，除此之外諗唔到有咩特別

隻hhkb 加左牙醫膠圈，想問下佢個軸兩邊個接觸位洗唔洗落油？

係，但我 search 森美 綠軸冇貨

maxkey有CM綠軸
但CM Mechkey係咪已經唔係Coster代工?

M65A leftover 有得買

現行 CM 得 Masterkeys S/L PBT 型號係台灣 Costar made，其餘光污染系列一律強國代工

good to know
記得之前外國瘋狂吹奏CM Rapidfire就係因為costar代工
同Filco比,差異係邊?

又入坑了

唔計topre 算唔算頂級已經
ps 青

換咗新keycap

但唔知點解space bar嘅右面會斜咗小小上去

睇過平衡桿又冇淆到，係咪正常

推

頂唔頂級唔會有一個絕對界定，個人而言 Topre 跟頂級還有距離

何謂頂級先??
手感???
呢樣嘢見仁見智
壽命???
如果講壽命,hall effect鍵盤理論壽命最驚人
整體???
唔計啲痴線佬嘅自組鍵盤,應該係

都係嗰句,各花入各眼

P.S.當用過buckling spring之後就發現青軸啲聲麻麻

結構幾乎一樣，係 housing、鏍絲位置唔同，CM 嘅係 USB 線分離設計同埋 QFR housing 係類膚表面處理

另外 KBParadise V80 不帶燈型號同 Flico TKL 都係好相近，r/mk 有 post show 過 V80 換落 Flico 鋁殼到

Costar OEM 特別 QFR 呢啲平價型號的確好抵玩，換塊 Controller 就可以 fully programmable

今年又玩返60%，呢兩個月五六隻60% GB，其實邊有咁多人買

gaming要夠快，一針見血，應用紅軸???

用緊菜軸，有時會彈弓手

唔敢扑空白鍵換keycap，有冇技巧心得??

未用過機械鍵盤 睇中左ROCCAT Suora 茶軸淨係藍光個款 想問有無巴打用過

有frd用3個月到
個a制已經卡卡地

咁買filco算啦

filco 幾時出隻有媒體鍵model

我隻MJ2有，係要㩒Fn啫

pish吓

bt版咪有

係咪用最 cheap 嗰隻洗假牙片黎洗 keycap 就得?

啱呀，搵啲暖水浸十零分鐘就搞掂

想問下 filco 茶軸
都係揀番FILCO Majestouch2 NINJA ?

巴打覺得zealio ＋ carbon plate 覺得點
諗住build 隻60 但係諗繄用plate 好

Alu plate 段落感會明顯過 CF（其實差好少），但若果打字有 Bottom out 習慣，CF 會比較舒服

其實俾得正負評嘅都有 ac 登入咗，加密黎做咩

costar stabs (平衡杆) 手感正就係正嘅
但係要洗 keycap 嗰陣粒豆就煩到仆街
洗完又要上返 lube
用埋啲垃圾 SP keycap 仲要搵嘢攝返位

用 JT 豆會穩啲，但洗 cap 換 cap 煩好多係事實

其實要用邊隻油

賊船k68定係k70好？
抑或大家覺得一千左右既價位嘅青軸有更好選擇

攞埋利是錢買Filco青軸啦
K70 keycap質素不敢恭維

係咪都係推介Majestouch 2？

茶軸既話揀咩好?

無追開POST，之前咪有個巴打幫人整keyboard 仲健在嗎
以前TG 過你話想搵你拆哂啲軸砌過隻新嗰個人仲記唔記得

話撚知佢
我都係唔 lube 算，反正 lube 唔 lube 都好似冇乜分別咁
又唔係好似 cherry stab咁多接觸面

茶軸可以考慮Leopold

PBT Doubleshot係最大賣點

用得側刻可買Ninja

Filco鍵帽一般般,只係ABS配鐳射刻字
正刻刻字用耐會甩色

側刻唔會睇唔到Legend,會睇得麻煩D

上GH見到唔少人吹捧Half Plate，其實有無話最啱咩switch用

係咪係到問都冇L用 淨係放個負評又唔答吓

上面有講只留負皮的原因

有啲太監因為呢度對gaming鍵盤但又唔識打字,所以咪俾負皮

試下調轉黎插

有試過不過都係會向"<"粒keycap到斜咗上去
諗緊會唔會係粒龍豆有問題

咁調轉兩粒豆

調轉完都係咁

咁咪即係條鐵唔平囉

咁大鑊

有無俾Mac用嘅鍵盤

有無人用呢個牌子？

想入隻茶104返工用，巴打有無介紹？

fanatics gear,睇網上review keycap都係Gaming大路樣

返工茶軸最平可以揀iRocks K65,iKBC無燈版本
但其實俾多百零可以買Leopold

請問有冇人識自己砌keyboard? 新手想請教下砌gh60

Leopold FC900, 想特別啲可以睇下980

基本上識用辣雞就整得
上個月開始玩砌keyboard
砌左兩隻gh60 1隻紅軸1隻銀軸
最後都係發現自己隻陳年ducky 1008茶打字最爽
新年後計劃砌隻zealio

請問你d料係咪係taobao買？

竟然,你覺自己砌嘅有咩問題

我砌既兩隻係
1. 紅軸+紅LED+透光pbt keycap (oem height)+膠殻
2. 銀軸+dsa pbt keycap+膠殻
最近練緊touch typing (而家40w/s )
用銀軸太易誤觸 (不過聽講練熟左既話用銀軸係打得最快）
而家隻銀軸用黎打pubg好正

紅軸個隻就係自己第一隻砌
淘一set pbt透光keycap配紅色LED
其實用黎打字無乜野，只係無乜feel
而家兩隻都abs膠殻
除左輕容易拎出街之外無咩好處

你用淘寶料砌就緊係唔好啦

請問你會係邊到買料？

人哋米皇買嗰啲五百蚊美金一隻嘅鋁殼邊有得比

PCB 同 switches 呢?

Zeal PCB / Zealio switch

大把鬼佬用satan gh60 pcb砌啦
咪又係佢地口中既淘寶野

Switch新手玩咪cherry
至少穩陣唔會後悔
淘寶一堆批發店
青紅茶黑唔洗兩蚊人仔一粒
再上就試下玩kailh box/kailh pro/zealio

Btw zealio最好買左試軸器試因爲太多款，同埋而家好難買到

呢到買信得過？

我
以前用K70, 有apps 可以swap返command 同alt的位置
而家用緊自砌keyboard

琴日成枝啤酒倒左落個keyboard 到死左
係外國又冇鋪買到好野

平有平玩，貴有貴玩啦
睇自己budget 做人
只要唔試overbudget 既野都冇問題啦

唔該哂咁多位大佬

因間出去買隻茶軸，大家推薦Leopold定Filco?

係咪都係揀Majestouch2 / FC900R?

筆直?

Majestouch2個價到掛 ~1200到

Gateron仲抵玩

阿寶又出動
講咗唔好係鍵盤度飲食...

上網訂

Leopold pd

budget build 咪用Satan 囉，有要求嘅咪winkeyless 嘅b.face 囉。
砌board 唔係一定要貴，但唔好求奇係淘寶買散件砌隻sandwiches case 就話覺得custom 無特別。case 嘅design，物料，斜度已經影響晒成個typing experience。
人地GB 收你500美金同淘寶幾百人仔有交易就絕對有分別。

900r/750r??

Leopold fc900r pd

無線機械鍵盤有無選擇？

電容軸鍵盤會唔會有double click嘅問題？
隻leopold fc660c間中會doubke click

Filco Convertible 2 or Minila Air

Topre 電容軸唔會，因為 actuation point (觸發點) 係低過 release point
觸發咗之後一定要放返高少少先可以觸發第二次

岩岩買訂左隻leopold了

連續兩年，Jelly Key 送嘅特別Keycap

順手叫個朋友買左隻anne pro
見佢無線又平就落左order
雖然平野但想大改佢 ,可以點玩

換軸換鍵帽

Anne好似無得換殼

求救
上年買左隻Corsair K70 RGB
一直無問題 之後電腦硬件更新
諗住過年有得點玩
點知個esc掣無反應
但有哂燈 粒粒掣都得 唯獨佢無反應
按住esc重插都係咁

壽命已盡

C記咪拎去保養一換一
佢哋預好咗保養期內會壞 (好似係

趁未過保換

用利是錢買過隻Leopold或Filco算

用autohotkey轉做第二隻鍵頂住先

Tex Yoda II TrackPoint Mechanical Keyboard Kit

$$$

不過有啲想買

想買隻打機，紅定黑好??

以前跟舊登post買左ss隻7g
近排比老豆倒瀉左水壞壞地要換
7g/6gv2又停左產
想問下ss依家d新款咩m750係咪唔掂？見頭post連提都冇提下

steelseries 得返mousepad可以買 買得過嘅只有filco/leopold

Tex依家整緊隻機械版sk8855

我嫌佢TrackPoint壓到最慢都係有D漂

有冇人用過BOX軸?
同一隻軸同CHERRY比起上黎手感有冇大分別?

希望有用過LINEAR 最好係紅軸既巴打可以分享下

套MT3好好feel

Box switch 個mechanic 同 CHERRY MX 都幾大分別， cherry MX 係stem 接觸銅片，box switch 係stem 接觸條膠click bar。 所以box switch 會比cherry MX 感覺上順，而stem 亦比較穩定。

box switch 個design 係會自己排塵，會無左cherry MX 用得耐俾塵搞到唔順嘅問題。

box switch 最大問題係無PCB mount ，所以砌係上來無咁方便。而佢條彈弓同cherry MX 係唔同，換彈弓會無咁方便。

如果玩linear switch ，可以考慮下tealio。好穩定好smooth 又係cherry MX clone。係貴左少少。

除左legend 同顏色唔靚之外，個 profile 幾舒服，價錢又實惠。

啲字印得真係一般

嘩屌早兩日食完野諗住拎去扔點知漏水滴左落隻900r到，整乾淨之後個下制出-，打字又打唔到嚇到面都青埋
好彩拔線倒放一日冇事渣 果然係要出左事先知驚

你哋班宅...唔好宅到係電腦檯度食嘢好無...
(利申:都係宅)

頭先飲咗熱朱

藝高人膽大

早排噴左啖湯落filco
得塊鐵板生鏽
嚇得我

請問有冇砌60%高手得閒可以留個tg交流一下？

早幾日女朋友送咗隻Filco Majestouch 2 TKL MX Brown,好鬼正 開心打字中
遲啲拎番公司用可唔可以插多隻numpad當Full size用呢？

莫非就係魔鬼sir facebook post嗰個

razer今日做半價喎

大家知唔知邊度放舊KB好?
有個舊KB 因為係大ENTER 所以想放
其實放百幾二百都得
純粹唔想晒位同浪費

我打字多 之前睇中左logitech g610 貪佢唔貴 白光 又有紅軸(夠靜)

但發現基本上香港只係得青同茶軸 有冇巴打知點解

同埋其實紅同茶聲量上差唔差得遠？ 我基本上係office 用

邊款？

有冇上過魔鬼度

BENQ KX890
case邊有少少刮花

仲有一PACK 淘寶黑色側刻KEYCAP
睇下會唔會有人一齊買

紅同茶得bottom out果下有聲，基本上唔會嘈過普通鍵盤好多，不如去試下leopold同filco先再決定

Logitech送都嫌阻掟

Good dog
你真係勤力

決定買巴打介紹fc900r
另外主玩lol pubg 巴打有無mouse好介紹

有幾多budget先

新手＋筆直有限求輕力屌

知呀 不過想知紅同茶之間既聲量分別

leopold同filco再靜D？

未得閒呀

不過見網上都冇奇怪啫

1000

有線定冇線

青軸？

2樣都可以 無線可以做到有線無delay?

做到幾時！！

有線G403
冇線 冇線版G403 / G603 / G703

巴打呢3隻係有d咩分別 定係有貴買貴 一分錢一分貨

佢寫1 day

屌最緊要果樣冇講
紅

冇線版G403同G703都係內置電
G703支援power play
G603用AA電
外形一樣

巴打g903又點睇 唔理價錢岩唔岩打lol pubg 另外power play 買得過？唔駛驚無電 多謝解黎

Raz er

budget???

Logitech都係買佢mouse好啦

1000 內啦

其實我引唔洗咁講究 都只係用泥打字

用泥打字咁正？

驚天地 泣鬼神

Leopold FC900PD

富賊手頭上有無野想放？
呢排無咩好野出
等d borad等到頭暈
另外Box軸除左box白 有無重段落軸推薦下好
Thank you

我唔鍾意內置電
內置電收皮mouse都收皮
power play 成一千

需言AA電都會有出水的一天

G703 + power play 夠買三隻G603

唔係 個post嗰隻係104 key嚟

香港logitech個保養屈機架喎 唔使驚啦

請問畢直800打機用有咩紅軸keyboard好用
睇啱左irocks個幾款唔知評價如何

俾多啲買Leopold

隻hhkb比我倒撚左罐八寶粥落去 玩撚柒完
諗住一次過換撚晒佢 有無大mouse推介?
我隻手好撚大, zowie最大果隻都唔太fit

會唔會有人有興趣？
定邊度賣好？

有無師兄用過CORSAIR K65 RGB 有d興趣想買，thx

必買 CORSAIR 美國大牌子 出名QC好 造工一流 無蓋不入塵 燈靚 耐用 不打油 價錢親民 性價比一流

老老實實，我好多board 擺左係度無用或無砌。
我自己都覺得浪費左隻board，但又唔捨得放。
最緊join 左 Rama 隻pad 仔，買定配佢隻60%

box switch 就緊係去novelkey 睇啦。

我哋呢啲庸俗嘅先用Realfoce

點解依排咁多人請嘢飲

真係俗
real 乜? 未聽過 有冇燈?
買機械鍵盤緊係買大牌子 出名型號

見佢哋個鍵盤口渴掛

見到plum靜電容平好多，有冇人試過手感如何

一分錢一分貨

即係點

無砌既有邊幾隻 有興趣
自己用鍵盤習慣就一個月轉另一隻咁用

買咗hp km100，好撚正

有冇巴打試過喺日本買keyboard
遲啲去日本想買隻filco

平唔得幾多... 寧願香港買 真心

去日本就買Filco工房,Realforce或者HHKB

係囉，平得嗰一半

有冇師兄用過cherry自己出果D 好唔好用

落咗坑
Filco Majestouch NINJA 入手

thx 巴打
復活節or sem break應該會去

咁誇

只有 G80 系列可以

Leopold FC900R 用黎打code有沒問題

Leopold 係咪好過佢

唔同嘢
G80 好多都係 PCB-mounted (但唔係全部都係)
Leopold 係 plate-mounted
手感好唔同
利申: 好似未試過 PCB-mounted

佢打錯 係realforce

你做咩留白

睇黎新手真係好多野學

本身只係想買個打字好既keyboard

認字特警

認真打字都係推 Realforce 87u 變荷重，到覺得熟練好用就考慮 HHKB

太貴喇師兄

兜兜轉轉到終點，花費其實更多

Filco咁多隻邊隻青軸最好

工房有線 MJ2 TKL

想搵隻藍芽機械 keyboard
Mac 機用黎打code 有冇巴打用過類似

用緊Filco Convertible 2

Filco 青軸想換ABT KEYCAP 有咩推介?

ninja

Membrane $30 一野轉 $3000mechanical

咩係TKL

無野了，知道點解

港行 10 週年版都唔洗 3k

新手唔識 打字邊個岩d

G軸又有冇人玩過
想試下黃軸
用開紅 但又覺得可以重多少少

比cherry紅順d 重量係紅同黑中間
係幾過癮

有冇人試過keyboard 禁一個key會activate幾個key 即係禁w 會出qwer 禁s會出asdf 禁x會出左copy 我雙leopord 用左一年半 琴日出現依個現像 琴日有問題既鍵係edc之後琴晚自己冇事 依家禁wsx出問題 大家知唔知係咪壞左 有冇得整 畢竟都買左成千銀😞

打去代理問問

一定係壞左ga la 有保養ge 去整

冇啦 得一年保 睇下有冇得俾錢維修/換過

比cherry紅順？

咁如果g紅同c紅比呢

整體G順過C，不過有人話C新tooling順左好多

估唔到喎
我唔係好熟 一直以為c先係大佬
買過三隻都係用c
今次係想試下g

之前轉HKT佢送左個logitech G413, 本身無研究開，唔知咩價，想問下放出去有無人收

各位巴打 小弟想轉新keyboard 睇中左filco呢個牌子 巴打們推唔推薦？

大推

上星期五買咗隻mj2 ninja 青軸

我淨係諗到有幾行 row/col 之間 interconnected 先有可能出到依個 failure mode
亦可能係死 mcu 但係咁死嘅可能性好似唔高喎
有咩其他可能? 求專家解答

魔鬼sir 係保一年定三年?

想買青軸但太嘈比屋企人話 買紅軸會唔會虧？

追左個post好耐，終於入坑茶軸

Minila 好用ar

係呀好好打 ， 另外淘多左tada 68 pro 俾廳部腦用

癡撚線 幾隻負皮狗追撚住我做乜 一係就出聲啦 屌你老母 答人問題都唔撚俾
leopold不嬲都係一年保 有病好心去睇醫生啦

但係如果你想重d G紅對你黎講可能會輕得滯

你覺得g紅輕過c紅？
不過我係諗住g黃

係 g紅可能仲更加易誤觸
g黃可以一試 價錢都平

想問下呢種layout叫乜？

想搵d 類似呢種慳位少少但有numpad既keyboard

980M

1800呀

Cherry 有喎

用Box Switch好過Gateron啦，Box Red 貴過 Gateron Red 少少但又順又穩過Gateron。
Gateron Yellow 同 Black 嘅Actuation Force係一樣，但Black 嘅Bottom Out就大過Yellow。睇你自己打字Style...

係G80 - 1800

請教咁多位，想搵隻無線鍵盤喺office用

偏好茶軸或靜音軸
Layout 介乎60% - 80%
一定要有方向鍵，page up page down 同F制

係唔係只有 Filco Convertible 2 同Corsair K63揀？

Elemento Fr87

咦 g黃唔係50g 咩？

下次試下 yellow 先覺得紅太輕黑太重

巴打你個keyboard係邊隻色同打算放幾錢？

我都係有呢個感覺
同埋手勢唔係好好 時有誤觸

好似兩隻都係

想問下巴打拆keyboard支野邊度有得買？同埋點叫？

Key puller
買keyboard通常送埋

有無剩係買少量嘅MX軸㗎？
Keyboard有兩粒制好似壞咗

賣leopold FC900r PD 藍灰鍵帽 青軸104 Keyboard 買入5個月左右，新淨靚仔。800大元

淨收 keycap 得唔得

除左WASD仲有冇啲Mac排列嘅87鍵Key Cap買，最好有埋頂F1-F12 Function掣
WASD好貴

點睇BENQ KX890 CHERRY 咁多位

用左兩三年嘅ttesport d制壞壞地 好似有時會接觸不良咁 或 會重複打多左隻字 所以都係收埋佢用番d 平野

諗住砌隻 60%
暫時諗住用 b.face 同gateron yellow
Plate 用 stainless steel 定brass 好
同埋邊度買有質素啲

我放 留個tg

求60%的 keyboard推介

最好無線的（張台算細，可以隨時唔用就放走做其他野）
或者可以另外買條短線比我插落mon 個usb度
價錢最好2k內
thanks

660C或者HHKB

我想收

尋日行完黃金淘左d 大陸仔牌子

係咪已經可以收皮？

我都想收

若$1500 同 $2000筆直, 想買一套好D的KB同MOUSE有咩好推介

主要打字同GAMING用

巴打係邊買？問過幾間都冇貨

退到就退

我見都係青軸，個分別到底有幾大？

造工
每粒軸嘅一致性
壽命

大概明白
不過應該好難退

一舊水貨仔就粗用算

有冇巴打用緊ss m750 ?
早兩日買左黎用，但係用唔audio visualizer,一開就會自動彈番off
點解會咁？

有人幫到手嗎，感謝各位

唔計代購費 HK$4 百幾有 SP SA Doubleshot 104 Key 都算抵玩，我估唔洗好耐會被人掃晒

唔記得提 Filco 制定嘅 Profile 係 2-2-3-3-3-3 排列，而唔係 1-1-2-3-4-3 或 1-1-2-3-4-4 排列

troubled mind
連filco 都 參考 人

個鍵盤頭先入左水 有冇得救。。。買左一星期都冇

入坑相

認真同電競個d好大分別

點解依到好似傾開都係買邊個牌子邊個型號
你地會唔會自己砌
定係自己砌會貴好多
諗住自己一手一腳由零開始砌一個

自已砌可平可貴
500 - 5000 都可以

隻白色秒比人掃曬

ABS唔會好易打油咩
我原裝果個有幾粒制打左油
而家望落成身唔聚財

how much ar

Filco 跟嚟嗰 Set OEM ABS 有 coating，打油好難睇
SP SA ABS 本身滑面，打油會睇得出，但冇咁礙眼

咁我又想聽你講下你 feel 到有乜分別

老老實實，入咗就係入咗
最緊要即刻斷電
清水嘅話就抽濕抽返幾日
如果唔係呢拆開解焊逐粒軸拆開洗過再上返 lube

依度痴線佬同米皇都有幾個，睇下佢哋幾時應你
你係想買靚料砌，定係自己畫埋 PCB cut plate 寫 firmware?

有冇人JOIN 左MD 隻TOKYO60
200 USD都幾抵屌
其實佢TOP CASE 同 SWITCH PLATE ONE PIECE 算唔算TOP MOUNT

integrated plate
下round 先買啦，60%等Rama 個隻好過。

主要係自己之前買柒咗
之前個個係tt poseidon z 青軸 有燈

之前嗰個keycap好重油漆感
一年都無大部分key都接觸不良
解焊咗幾粒軸嚟睇
屌入面d金屬片都彎嘅

呢個leopold質感唔錯

我入完水之後冇即刻cut電 過咗一排先cut 再拎風筒逐粒逐粒吹 依家運作正常 但係唔知有冇後遺症

等咗差唔多半年

integrated plate 既話手感好唔好?
RAMA果隻應該貴好多

有興趣淨收KEYCAP
TG kwan0112

其實有冇d金屬keyboard手工好好
我見好多都係膠殼或者爛鬼鋁殼

咁樣問好難答你
個個買機械keyboard唔係打字就係打機
講清楚要求先
有線/無線/藍芽？
有冇去鋪頭試d唔同軸分別？青/紅/茶/黑

Fn+P 好似係

唔知佢 Fn layer 有冇特別改，一般跟 Pok3r 係 Fn + P

鋁殻都可以好靚

但市面上鋁殼coating太薄
Finishing又差

要靚嘅就唔會易買到

要睇佢有幾厚同CNC 得好唔好，不過佢咁嘅價錢，唔好期望咁高。

隻KB突然之間虧左
按F2會變左F3+SCRLK
可以點搞?

推推

今日收貨

求推介

WASD貴咩

想靚少少可以買set enjoyPBT+ mac compatibility kit

再唔係就上PMK睇下DSA Granite Apple kit

2000Fun

感謝
WASD我係覺得啲運費貴，成二三十美金

搵下集運

Bluetooth 電容軸係咪HHKB bt最安全？

HHKB 加 hasu bt controller
自己 program/remap

金屬殼聽講klippe幾正

btw想問香港邊度有superlube賣？想lube埋衛星軸

我之前買嗰枝 silicone grease lube 漏嘢

想買個104青軸返工用，之前無玩過機率鍵盤，本身都心郁郁想試下filco majestouch 2，但我返地盤office，鬼咁大塵，買咁貴我驚好快壞

Realforce 同 Leopold 改唔改得 d layout望落正常d

FC980C 有 hasu controller mod，但冇 BT
其他何謂正常 Layout？ANSI？ISO？

其實

咁大塵就盡量唔好用 cherry MD 類機械軸喇，好易影響到軸入面嘅接觸點同埋 plunger/slider
除非你打算每個月拆軸清潔同 re-lube
可以考慮下電容軸或者 hall effect 軸嘅，因為冇金屬接觸點所以影響會細啲，不過一樣要定期清潔
唔用嗰陣一定要用防塵蓋，最好就即日來回唔好放過夜

唔該大佬 電容係咪重貴 我到時搵條毛巾/白紙遮住佢算數

JJ插沙救求
早幾日買咗HyperX Alloy FPS 紅軸翻黎玩
見佢送咗幾粒紅色鍵帽就手痕走去換
換完又覺得好核突想換翻正常鍵帽
點知抆鍵帽出黎既時候連條軸都抆埋出黎
搞咗一大輪之後先將粒軸裝翻入去
點知個掣㩒極都係無反應
有咩方法可以整翻好
利申試過拆粒軸但拆極都開唔到
係咪得翻脫焊換軸呢個方法

第二個方法:買過隻

睇吓代理保唔保

渣左d
拆keycap甩軸

睇過下好似計係人為損傷
同我自己落手整過幾下
應該唔肯保

拆咗條軸出黎我都
我睇依架係得自己整同俾人整呢兩個選擇

有冇巴打知邊隻keycap 可以防手油

其實我都唔知 小弟係想要一隻打字果時靜d咁解，有線定無線都無所謂既
上網見到呢隻應該係靜音掛
想問下價同用過既感受，感謝各位師兄 sorry for 1999

leopold? 磨沙feel 一係買啲濕紙巾?

其實又唔一定係渣嘅，可能係菊花太緊
如果係 Cherry 白軸嘅話條嘢都會插得個菊花好實，佢本身設計係咁

做咩咁靜?

你唔講嘢咪靜囉

新手想入坑 我想問hyperx 呢個牌子好唔好？
另外想問TT係邊個牌子？

睇#631

TT= thermaltake

睇外形,HyperX同Corsair係同一間代工廠

所以不了

幾年前買左個KBT 既KEYBOARD，呢排壞左好多個制
係咪冇得整一定要買新?

可以 Desolder 壞 switch 換過新

即係換制？有冇得拎出去搞？

入門 masterkeys pro m 定 fc980m 好?

一定係fc980m

fc980m 貴$300 有冇話邊到好啲？我剩係知兩個都係cherry mx switches，fc980m冇backlight，有nav keys，耐用度，手感都有分別？

PBT Kepcap熱昇華印刷已經贏哂

你隻咩黎
KBT next 嘅話可能係 firmware bug

係kbt next ,咁可以點搞？邊到有得update firmware?

點解成日都有人壞軸？要整壞粒軸都唔係易事，仲要係出名耐用嘅cherry mx

成日見人用vintage black 砌board ，粒軸成十年以上都無事。

Topre

你問下魔鬼sir 有冇得睇睇

狗仔又出嚟了

Sony BKE Dome 都無都叫做all time?
如果講MX Clone 嘅話就應該panda housing 加 zealio or mod stem。佢條片似show off alps 多過比較switch 。佢嘅comment 係feel good and sound good

佢立場傾向ALPS唔係第一日嘅事

同埋除咗Topre仲有生產之外,其他都...

係佢地啲ABS廢啫

唔好搞到個個都以為PBT就一定好過ABS

sor我講錯
但Gaming牌keycap係cheap keycap,噴漆再鐳射雕刻字體

Leopold嘅紅軸真係好正 個feel好實淨 不過keycap底部啲毛刺有少少美中不足

因為香港無人賣靚嘅ABS Keycap，跟Keyboard送嘅ABS Keycap又垃圾。

有冇邊啲靚嘅abs介紹下

S Tier: Cherry OG Doubleshot
A - B Tier: GMK, SP
C Tier: Maxkeys, Taiho
Trash Tier: 跟Keyboard送嘅薄ABS Keycap

Cherry OG Doubleshot

SP 我就話係 C Tier 喇

GMK 表面=A 手感=B 底面=C/D?

收到 SA Carbon tracking，騎住 Easter 即又要等成個月

環境大塵啲switch咪易壞囉，手邊隻filco n-key rollover茶軸我都因為double click/撳到底都唔fire而重銲過total嘅1/3個軸

filco送嘅都咁差咩?

Filco無線嘅keyboard會唔會有delay?

插線就應該係冇分別 wireless就8ms 125hz 好似係

咁打機大唔大影響？

好過Gaming牌咁

都唔係嘅， SP 勝在多profile 顏色靚同多layout support。

gmk 算係打落去最舒服

但係除咗originative嗰啲冇爛水口唔會頂住粒軸個殼其他個底都爛糟糟要自己用𠝹刀挑乾淨

實有少少

Carbon shipped咗

其實keyboard買得一兩個，最多一個放屋企 一個放公司，之後都唔洗買架啦？

錯,你係會買上癮

個人經驗
首先買左第一隻104紅軸
之後想試下青軸
後來又見有60，。不過青軸唔岩自己所以今次買紅軸
之後又見box軸又想試下 所以又多隻104…

我個人經驗
當年打機貪新鮮買咗隻Corsair K70青
轉新工用唔慣公司鍵盤,屎忽痕買咗隻Realforce Hi-Pro
係公司見到有人用Model M,結果又買咗隻
又想試頂級青軸又買咗隻Filco
魔鬼sir出特別版又幫襯
結果就咁5隻鍵盤

魔鬼特別版我都有諗過買
但真係太重口味 覺得買左會齋擺
所以冇買 依家手上維持四隻kb

仲有keycap

應該買M60A 定等TYPEMACHINA好?

M60A, Modern M0110, Norbauer 660c

TKL 大把選擇，新嘅隻隻差唔多，新不如舊

已買綠色M60A, 咁就唔見左500 USD

Duck 就出隻 TC-V3，layout 夠特別喇，前題係你有冇 Cherry 9009 呢啲 Keyset 去配搭
有儲 Artisans 應該啱晒用嚟做 Display board

唔加weight會唔會差好遠?

當然會啦

去日本手痕買左隻filco迷彩
點知係日版鍵

RIP

有冇人有TINA-A
個殻質感如何？

如果你無乜特別要求，kbdfans 係唔錯選擇。

放下毒先

借問聲有無700幾樓下既 紅軸推介下 感謝

無論如何都俾多3舊水買leopold

巴打keycap喺邊買？

俾多啲上Leopold x2

伸手一問
想平平地玩cherry軸係咪irocks會好過ikbc,rk個d大陸牌子定其實咁平都冇咩分別？
有冇邊隻model介紹下添
Thx a lot

低價:IKBC同iRocks
中高價: Leopold
高價青: Filco

但其實iRocks同IKBC同Leopold價錢差唔多

Leopold 抵玩 PD d 手感幾好

Dhl好慢呀

買左啲咩

我嗰套上星期到咗法蘭克褔，應該仲有排「烘」，若清明收到經已還得神落

除左WASD仲有邊度可以買到CUSTOM KB ???

custom printed keycaps 呀?
MAX keyboard 都有

終於收到

想買成個KB!

開箱文

岩岩買左Tina C
等運返黎

WASD 邊有 custom kb 你買呀
上咗 custom keycap 嘅普通 kb 就有

hackintosh 有咩keyborad 可以用

突然收到

Mech 27 v2
Package:10/10
外觀：5/10
價格：2/10 4k hkd
總體：4/10

咁我搞錯左
咁邊度有custom kb ?

新手想問下如果攞嚟打機嘅話應該買filco邊款最好

淨打機無咩要求買Leopold會好少少

Geekhack

Kickstarter 都有

Nightfox by Input Club
冇收到 Tracking no. 今日突然送到
Carbon R2 又送到嚟，求其 Mount 啲軸上套 Carbon 影相

同場加映 SP SA Blue Addon Novelties
個人鍾意 GMK 多啲，不過呢幾 set SP SA 的確 design 好"令"

Rich...

Kin 賣緊TX60/65/84現貨

RAMA有M60A團購

TX-84 一出就比人秒晒

巴打可唔可以講解下TX84既特別之處
想知點解會比人秒

Kin 造嘅鍵盤質素有保證，之前 TX-84、TX-1800、TX-CP 同 TX-75 都得好高評價，鍵盤設計平衡度高，不少細節微調合到好處，結構公差控制精準，佢有用過佢造嘅鍵盤就知道對鍵盤嗰份熱誠同認真，TX-84 對上出係幾年前，而家再出梗係俾識貨之人掃光

利申: 想要

一見到仲以為咩嚟
之後就大笑出聲

完成度好高 價錢又唔貴

如果打機既話whitefox同vortex race3邊個好啲？
新手唔識野

G610有咩評價呢CHING

咁除左kin仲有冇d係經常都有賣？
Kin間唔時賣一水 我又唔係依家要

正
好撚正

咁你不如買啲TADA68 KBD75玩

有邊個到有需要先嚟買 Custom
活躍工匠仲有 LZ 同 Duck，不過 Kin 賣現貨多，其他都係團購予訂

Lz Duck 都幾搶手

因為得佢地肯搞國際group buy

正呀喂

小心斷stem

香港冇呢隻

Idea 唔錯
今日4月1日

Google 日本 Input team 年年啲新 idea 都好正架
點解啲人咁鍾意中午都未到就篤爆，唔講明先好玩架嘛

btw demo:

窮JJ 隻Kbtalking黑軸壞左想換 想問差唔多價位唔洗RGB有咩介紹啊,第一頁講果d貴到頂唔順

依家用緊filco 紅軸 想換隻電容,有冇巴打用過電容軸黎打機(fps類)
fc660c 可唔可以換cherry mx果啲Keycap?

買左隻980m pd 灰藍，d鍵位完全打唔慣

唔慣98%啫

電容唔適合打機

開完post隻野又好返痴線

睇你需唔需要f row

巴打知唔知出邊如果買手托，87key果隻岩唔岩長度？

Firm 問題

filco有冇出過wasd4個鍵帽既替補
呢幾粒keycap開始打油，想換呢幾粒但又唔想成套換

等到貨

真係想換就ikbc啦

Matrix 都係出返1.2算啦......

matrix d野唔中意都有人接貨
1.2 依家炒到6k 有錢都唔買..

舊款就多人接，新款仲要唔係WKL就...

1.2 好似過1K 美金啦...

都有Wkl
2.0 都有成100幾隻 遲d最多炒到去5000-6000
大陸依家都無人放出黎
到時玩厭又可以放左佢

其實你知唔知點解1.2炒到咁貴
1.0 / 大約20隻
1.2 / 大約20隻
Abel / 大約 200 隻
2.0 / 大約 100 隻

另外就係隻board嘅完成度。因為1.0 1.2產量細，所以每隻質素都控制得好好，情況類似舊嘅OTD board （唔計360c)。

5000-6000 HKD 唔算特別貴, Mira都係差唔多價。要過1K USD就比較難。

我知呀，個數量好少 但唔止20隻 cain另外py左好多隻比其他人
Mira se暫時4500人仔都有機會收到 幾時影下相黎睇下
1.2 之前有機會收我都無收到 6000rmb 我玩唔起

米皇

Mira 未砌，1.2 就有一隻

快d出售鍵盤 我接貨

成套換啦

filco 好似係有紅色 wasd 賣

btw 成套換啦橫掂都係

追左陣post 唔係好覺有巴打討論ErgoDox? 大家覺得點好似幾舒服

non-standard layout 唔啱我
好多人都會抗拒
舒服就一定嘅

有冇人有87KEY 既紅/黑軸介紹
fc750r?定Majestouch 2 好
用黎打機

有玩開keycap既巴打可以留意下

其實$300 以上都幾抵，平均每套cap 都係$25，仲要係doubleshot sculpted。

考慮緊$500 定$2000，想試下goldplate 嘅手感。問緊係用乜gold 同埋有無得自定case 顏色。

想問點樣打理 日子耐咗好多塵
用支空氣炮除塵又好似唔多夠咁

佢MOQ咁高所以先做到咁平
好怕佢meet唔到target

估唔到巴打你40%都有玩
我而家用慣40%番唔到轉頭

Btw, gold plate

40% 個layout咁靚，點會無玩。我係mini van fans，買到佢會送野俾我。

我隻mini van r1 個serial number 係9 號 ，連Cara Van 都有買。

Minivan個arrow layout真係冇得輸
係Tab, Backspace 同 Enter keycap難搵
我而家果隻係Box Jade加碳纖plate
遲D如果Evan真係搞到Bluetooth ver.就好

Kira 60 點睇

好似得10-20隻，有人肯放咩

有一隻未砌

Massdrop開gmk

Originative 清貨
一開個Page，有一半已經之前買左。

好似冇乜靚色

realforce 104 hipro 有無keycaps可換?

所有Topre 鍵帽都可以換

Sp sa黑電子 有無人跟團？

係咪Pulse?

Pulse 同 eva 近期都會開團

呢隻好正

買賣都要send invoice, trade 就講個信字。

有invoice, 係咪照跟返其他人開post既方法就ok?
Invoice 私下比人睇？未試過

PayPal invoice 呀, 自己上 PayPal 研究下。
做買賣之前留意下市價， /r/mm 同大陸價幾大分別。
最近有高仿韓仔custom，自己睇路。

又有假野..
大陸除左閒魚 仲有無其他二手鍵盤平台？

Red Honey好吸引
不過一套KEYCAPS真係唔平
一套GMK差唔多夠我買隻leopold

Originative d野都幾貴下

This one?

係。不過用invoice 俾錢會收PayPal fee，你傾價錢時最好計埋fee。

有冇巴打用緊銀軸，有冇咩缺點??

想買個60%
其實香港有咩地方/網上
我上網search見得好少選擇

Budget?

1千以耐有冇？

1千以內有冇？

Flico Minila air or leopold fc660m pd

KBT next 108
見好多人都話firmware 問題
有冇巴打有個update?
我連kbt website 都搵唔到

冇公開

係呢個post提呢d牌子只會做過街老鼠
走啦巴打

Poker/Anne pro

一係搵客製或者自己砌

好多Keycaps

你地有無人會換軸架
G80-3850 壞左一粒軸

綠色個set係？

Nuclear data 喇

SA CARBON?

SA Carbon
SA Nuclear Data
GMK Blue on Black
GMK Miami
GMK Dolch
Jelly Key

Nuclear Data都幾難買到下
黎緊 dz eva pulse 都有團 好難忍手...

EVA？ Troubled Mind 呀?
Pulse 同 Troubled Mind 本身已經有，今年暫時未有新嘅SA keycap想買。

有錢留來買Board好過，TGR又賣新Board。上次個隻910由$350 USD炒到$900 USD

買duck定TGR好

TGR 唔洗考慮啦，今朝一開group buy就1分22秒賣哂。

其實ikbc入門黎講都唔錯
又PBT又Cherry MX
仲要有啲五百有找

有無人知係乜board

係咁而都填左form，不過遲左五分鐘

請問香港有冇得買keycap?
個kb d鍵甩晒色睇唔到字

地獄道

如果貼貼紙會唔會好易甩 同埋痴立立？

貼紙唔會un手咩

因為我見D keycap 差唔多成千銀

Filco原裝200幾 leopold都好似差唔多 btw你用緊邊隻kb

Dolphin
韓國制 好似係

買過野?

多數叫Dolinger, TKL 版先多數叫Dolphin

有神快拜

一套好特別嘅Blank Keycap

你有？
呢隻我幾中意

有，呢隻得韓國有group buy。
TKL版都有，不過未ship。

鍾意就買隻，600－700USD 左右。

Lin 嘅board design 好靚，曲面好難CNC。

Tkl仲有得買？
之前係geekhack留意到，曲面真心靚。

無
之前GH 個GB 要抽，Dolphin V2 係/r/mm 耐唔耐都有人放800USD 左右。但V2 個base 無V3 個base 咁靚。

想問下有冇平啲嘅款推介
Leopold 都近千，淨係想買個黎打字用

淘寶好多百幾蚊
新入黎唔好屌咁大力

得百幾蚊好心就慳返啦
用返薄膜咪算數囉

儲多啲錢買個好少少
有排用

我意思係一千樓下左右
未用過想買黎玩下 睇下鐘唔鐘意先

上邊位巴打講到人乞兒咁

邊度有人講你係乞兒?

問一句百幾蚊果d 點睇都話慳返算？
係平過一千budget 唔比問？

平D 好似買 ikbc 都得，好似 500零蚊？
不過好似係大陸牌子

講事實等於話人乞兒?
你買隻百幾蚊電子垃圾返黎手感差又用嗰兩三個月就壞軸甩字生銹斷線咁係咪應該慳返算?
你問平過一千 budget 嘅，咁 Leopold 咪一千樓下囉

正常諗二三百蚊個keyboard 都唔會幾個月壞掛？
買之前想問下先 比人一句慳返

我出返去唔阻你地玩幾千蚊keyboard

唔該哂巴打！
我睇下

唔會幾個月
一個月內壞就見過唔少

成件事都好好笑，一開始又唔講清楚自己budget。咁一千以下咪Leopold 囉，鬼知你其實預幾百咩。樓上好心講話幾百嘅質素唔好又要質疑人，咁你不如唔好問啦。上淘寶search 機械鍵盤再sort 最平咪算囉。

自己上淘寶search 下一粒cherry軸幾錢，再睇下自己隻keyboard 幾多粒制，你再諗下幾百蚊嘅keyboard 俾乜野你。

由頭到尾到無人講幾千蚊keyboard，呢度真係玩幾千蚊嘅keyboard得幾個。發窮惡？

叫佢儲多啲錢買個好少少
就話我地當佢乞兒
我真係唔明佢點諗嘢

成個post跟本就係暗示緊
"淨係打字都要成千蚊買leopold? 淘寶百幾蚊就有啦"

敢問黎做咩呢
直接淘寶search算喇

講都曬鳩氣

一分錢一分貨是常識吧

除左topre

Underrated GMK Set

齊柏林飛艇

返入籠啦

依家d人唔抵教架
話淘寶百幾蚊個d雞野垃圾
講事實教佢慳番d無謂錢唔好走錯路
佢鬧返你轉頭架 當正你好黑心串佢無錢架

SA Pulse:

其實唔係好明點解咁多人想要呢set

屌

經典

巴打真係Gmk粉絲

個人對 Cyan scheme 無感（HF、Miami 都冇儲），Novelties 又唔覺特別靚⋯⋯
JK 會出“水滴”同“Hana” 大家可考慮

重點係套紫色Alpha 同 mod

想問你地個keyboard 用耐左會點樣清潔架？
拆晒D keycap出黎逐粒洗？

Yes

有無wrist rest推介
近排入左隻filco覺得有d高

睇厭咗keycaps換過款嗰陣順便清理埋個board

即係直頭買個新？

換keycaps啫

個套抵玩

係我講得唔清楚
亦都可能誤會巴打

唔緊要啦 當笑話咪算
睇完post 我買左parts自己砌 唔係淘寶
之前唔知米貴 唔好意思
講真兩三千 入兩缸油都去左
唔該哂幫過我既巴打

有冇人用開HHKB?
我想問左下冇左CTRL
平時多用CTRL+TAB/C/V
咁HHKB係點做?

Caps Lock = Ctrl ..

換Keycap聽落容易做就難
尤其係Filco

我哋呢度的確唔太nice

是是正正ge機械鍵盤絕對唔可能$500樓下,薄膜都仲可以傾吓

懶得換

琴日第一次換Filco keycap換咗個幾鐘

以前有心機拆晒出黎用超聲波機洗，而家唔想理

俾到個唔好嘅感覺你，我都要講聲 sorry

依度頭 post 係漏咗冇解釋到點解唔建議某啲牌子嘢同淘_ 嘢，我哋正路係唔應該假設新入黎嘅新手會有 idea
不過由於以前有一堆人問講得太多講到口臭，令到依度產生咗一個對新手比較差嘅氣氛
可能都係時候要 review 一下頭 post，講多啲基本知識俾新手睇?

Sp sa Troubled Minds 開團

巴打 黑電子幾時會有

已經開緊團 1438rmb

大約年尾到貨

都係忍下手

相比tm 算好平

到時會有現貨 不過會貴多幾舊

早排屌左個鍵盤
冇曬銀兩

有冇人知projectkey咩來頭
新個粒keycap好靚仔

餵咗隻filco 87飲湯係咪冇得救了？

有冇斷到電？

K95飲咗啖烏龍茶又有冇得救

米缸

想問下得二百蚊係唔係淨係可以買到垃圾

＄200 垃圾都未必買到⋯⋯

係咪二手都唔會有

機械鍵盤可以用十幾年都唔壞，可以保值

各位鍵盤戰士：請勿在鍵盤上飲食，多謝合作

無，依家仲有著燈，不過無曬返應
唉，嗰日唔覺意啲湯倒瀉咗，去完廁所返黎先見到，仆街了

#911 虎老打晚今
match!

有冇巴打知發生咩事 之前一直用開（朋友送的） 冇裝driver冇盛
今朝都仲用緊
我上網睇左唔知係咪關個windows lock事
㩒所有制都冇反應
Model:Corsair k70

插落電腦亦都好似detect唔到

問你朋友捱代理保養電話地址

就係個菊花太緊
BTW已經整翻好了
最後夾硬黎脫焊換軸
粒軸就用得翻
但整衰咗粒LED
零零舍舍小咗粒燈好礙眼

過左保好耐架喇
之前亦都好似有唔知乜野問題 佢已經拎過上地獄道睇 人地話太麻煩整唔到

既然鬼 Sir made 咗 conclusion，咁你想我哋點？

因為佢之前個問題係壞燈同有時壞制
而我個朋友過手比我之後都一直問題不大
所以先諗住係另一個問題

所有制都無反應，似係死PCB，一係就死Controller。兩樣都唔係易整，結論係買個隻。

見好似冇乜人討論 plum, 通常都係講Leopold, hhkb
想請教呢隻平價靜電容軸玩唔玩得過？雖然made in China, 但啲功能幾齊, 有啲model有wireless, 個樣又夠普通，係office打code唔顯眼
有冇巴打試過，易唔易壞？

會唔會係 USB 條 D+/D- 斷咗
或者 driver 問題 (不過機會好微)

呢隻咁平係二手？
btw keyboard 飲湯係咪真係無得救

未試過，但聽人講手感同Topre差一大截

非全新品

唔好買二手realforce，除非你唔介意塊plate 生鏽。

咁一手邊度有得買同大約咩價位

好多粒膠

係唔係齊GMK

好多美帝膠

SA

想問下已經set左FN+; 等於左方向鍵
但實戰又用唔到 即係咩意思

屋企有隻 realforce 104UG Hi-Pro 攞咗幾年都未用過
唔知放出去重值唔值錢㗎

十幾套

自膠
原來冇set到

有性趣

買左半年既CHERRY MX2.0好似壞左

粒k制撳一下會係咁自己出
我想問香港有冇保

我開頭見隻 ducky 有一，兩粒 key 壞壞地，諗住等隻 ducky 壞咗就換，點知清完塵之後幾年都未壞

返緊工 各位好耐冇見

巴打們，有冇平平地嘅87key 推薦
筆直500-700

套SA carbon 原本都仲track 到去到邊
呢幾日睇話no result
問massdrop 又唔覆
我套carbon 啊

點夠你玩呀 ROUND5
好耐無見了 misconceit

HHKB?

俾多50就有Leopold FC750PD

怕乜，massdrop 大把貨。多數有 replacement，無咪refund

突然間有返興趣
巴打有冇lin

佢有覆我都唔驚
但佢覆都冇覆到

新手想買隻keyboard插laptop打字同打機兩用(真係各一半時間),budget一千,
有咩好介紹同埋用紅軸定茶軸好?

MD唔會唔覆，Lost Package 100%有Replacement。

有冇104 keys介紹
budget: 700-900 hkd
主要用黎打code

P. S. 用keyboard打機絕大部分都係FPS

唯有繼續等

HHKB

#1

varmilo 同 ikbc 係咪強國版子黎

【JACK键盘键帽客制】 点击链接，再选择浏览器打开；或复制这条信息￥LWP00IsovWb￥后打开👉手淘👈

有幾貴 都係 2000蚊內

9009

想問下Macbook 插左keyboard，F1-F10制有咩用？
好似無用既？可唔可以Set佢地既function?

有無數過你買左幾多套gmk同sa

好想試下玩ErgoDox EZ 有無巴打有經驗覺得點

大牌子係襟用D

Kbt留名
我見而家第一頁已經無咗

隻ducky之前唔小心倒瀉可樂浸過
都唔知幾開心終於可以換新野

點知清潔之後無事仲用得
往後兩年暗病都無出

洗唔洗咁硬淨

有冇推薦啲咩茶軸有背光嘅keyboard

個 filco keyboard 好多塵，應該點清潔好？

masterkeys pro l 荼軸

不過香港應該冇哂RBG, 得白光,,

RBG 的話要台灣或者amazon

吸塵機LOR

CORSAIR K70RGB FOR SURE

就係想要白光 好我睇下 thankyou

GMK

9009
Burgundy
Carbon
Classic Retro
Coniferous
Cyan
Hydro
Hyperfuse R1
Hyperfuse R2
Mint Chocolate
Originative
Plum
Skeletor
Skidata+
Sky Dolch R1
Soware
Storm Trooper
TA Royal Alpha
Terminal
Triumph Adler
Blue on black
Nautilus
Solarized Dark
Ocean Dolch
Yuri
Iris
Keyboard & Co.
Oblivion
Penumbra
Honeywell
Skidolcha
Dolch
Miami
Miami Night
Led zep
Laser
Red Samurai
Camping

SA

GodSpeed
1965
Dancer and Dasher
Grand Budapest
Photo Studio
Ocean Dolch
Carbon
1976
Calm Depths
Camping
Chocolatier
Chronicler
Hack'd
Hyperfuse
Jukebox
Nantucket Selectric
Nuclear Data
Penumbra SA
Pulse
Troubled Minds
Valentine
Abyss

有部份係多過一套...
記到係咁多，可能有Miss左幾套。
仲有DSA，DCS

點呀，有冇人想改 post template? 我依排冇時間寫

呢到有冇10皮？

白光以我所知有鋪做緊$699
你可以問下佢有冇得平

利申用緊masterkeys pro l 荼軸 rbg

窮賊

聽日去試下先 聽講銀軸都好多人用
btw有冇話去邊度買好

去地x道 學下野先

過左10皮

好

癲
想知有冇屋企人反對窮賊巴

屋企人應該以為呢啲值百幾

RGBINTENSIFIES.gif

Where!??

可唔可以點名要求好窮嘅嗰位巴打開下一個 post 架

都未計堆keyboard...

不過keycap 同靚嘅custom 都唔會蝕錢。

..一球未

我估你加加埋埋 30-40隻走唔甩

成班見到post就快到1001就上返哂水

唔好推,請保持秩序

收到
唔推了

特此呼籲下位唔好推

想問下FC660c 打機O唔OK？
香港有無黃色版
定直上FC660m ?
利申：新手 打機多

睇你打咩機多
60%唔太適合打機
同埋660C靜電容應該貴過660M
係FC660M直上FC660C

打錯 小弟張檯太細 想問下有無差唔多嘅keyboard 之前自己on9買左razer 依家wasd壞鳩曬

打機又想細不如砌隻 KBD75